（冇圖）依家成個怪人咁，戒類固醇真係好痛苦....

唔知有冇巴絲試過，濕疹由頭皮到腳趾罅都有，全身紅哂，唔想嚇親大家。

中醫話戒類固醇要幾個月嘅時間，但我痕到每一晚都訓唔到，每日喊，中醫又唔知試得啱唔啱，依家發到街都唔敢出，好辛苦好辛苦好辛苦。

濕疹好影響我情緒，學都唔敢返，又好驚，街上面既人好似當我怪物咁，有冇巴絲有好嘅中醫介紹，或者有冇咩方法。。。

71 維園見

我冇經歷過 但睇人地post話去外國住即刻好番
例如係日本 美國呢d濕度低d既地方
樓主趁仲係學生可以考慮下去外國讀書

亦聽過人話台灣youtuber阿滴
每年會去日本一間療養院到住一排
好似住一兩個月左右 專醫濕疹既
去完會好好多
聽落都覺辛苦
希望你可以早日減輕個症狀

之前搽類固醇 搽到無曬效
搽lotion保濕反而會舒緩番
而家睇緊廣華中大中醫 睇咗三次 好咗啲
不過我本身時好時壞 反反覆覆 所以都觀望緊
另外用啲for濕疹嘅手工皂 效果好好 好似止住佢發出黎咁
戒吓口 同訓好啲 做吓運動出身汗 都係好有用
希望幫到你
唔洗咁頹嘅 一起努力

聽講話係戒14日就會冇事

Ching
想比啲建議你 戒類固醇係好撚辛苦 因為你經歷緊類固醇反彈 但無論如何都唔好再查返 平時查返啲無添加既lotion
曼x倫敦嗰隻AD軟膏沖完涼查都止得下痕
沖涼用暖水沖十分鐘好停水
飲下土茯苓之類 食益生菌清腸胃
同埋最重要介口 多食魚 蒸魚 /豬肉 飯都盡量少食
因為飯入邊都包含大量糖分
沖涼洗面可以試用有死海泥成份既
日頭唔好曬親 吸收多啲正能量 好快無事架

利申：正在康復中

red skin syndrome

本身好重度使用？

其實無，如果中醫要求將啲嘢排晒出嚟
就係要受呢啲苦

濕疹屬於自體免疫疾病
保暖有助NF-kB細胞控製正確免疫

而巨噬細胞會極化成兩種型態
1係接收Th1細胞分泌嘅干擾素Y之後會變成M1促進發炎
2係接收Th2細胞分泌嘅IL-4之後會變成M2修復細胞

幹擾素Y仲會抑制Th2

肉桂入面含有肉桂醛，肉桂醛可以增加IL-4和IL -10(抗炎激素)

一般嚟講你唔對肉桂過敏可以試下肉桂麵包同自己整肉桂蘋果批

而黑胡椒有石竹烯，有助消炎

薑同薑黃就有沒藥烯，可以煮啲薑水同食咖喱